突發 黑警新規定！跑步要申請不反對通知書

監控之爪，由遊行集會，伸延至民間康體活動。有跑會負責人向《蘋果》表示，上周二（22日）收到警方口頭和電郵通知，日後所有在公眾地方進行的跑步訓練，均需在活動舉行前7天申請「不反對通知書」，並要清楚交代活動時間、地點、路線，以及活動後聚餐的地點。該跑會一度把恒常練跑活動改稱「祈禱會」，但不少參加者仍被嚇怕，紛紛退出訓練。

記者 羅繼盛

本地跑會「香港長跑網」逢周四在馬鞍山運動場進行跑步訓練，參加者於活動後再到區內餐廳用膳。負責人Alan指，由於活動費用全免，參加者可即場報名且名額不限，參加人數最高峯時多達60多人，每周活動照片會上載至網站和facebook專頁。

不過，Alan稱上周一（21日）突然收到警察交通總部聯絡，稱欲了解跑步活動內容；周二再收到警察牌照課來電和發出的電郵，聲稱收到交通總部轉介，提醒該會根據《公安條例》，任何在公路、大道或公園舉行，而出席人數超過30人的公眾遊行，主辦團體須最少要7天前以書面方式，由組織人或其代表親自交予警署，知會警務處處長有關活動。

Alan指，警方聲稱即使在運動場練跑，也要向警方提供時間、路線和活動後聚餐的地點。他即日向警方申報周四晚、預計約50人參與的恒常跑步活動，並提供活動後用膳的地點，惟至活動當日仍未獲警方發出「不反對通知書」。

Alan情急下一度打算把練跑活動改稱「祈禱會」，更向已報名者稱：「用邊個宗教請自行決定！」結果不少參加者因擔心誤墮法網而缺席，而最終出席人數則剛達30人上限，毋須獲得「不反對通知書」。

Alan表示，去年跑會曾舉辦約200人參與的跑步活動，他會主動向警方申請不反對通知書，但當時警方就口頭表示，警方其實沒有興趣知道這些體育活動，申請與否也不要緊。

Alan指其跑會成員有不同政見的人士，過去亦沒有舉辦過任何跑步活動去表達政府訴求，對警方的新要求感不明所以。他坦言，單是其跑會每年舉辦大小不同的跑步活動就多達300個，而其他收費跑會舉辦的數目就更多，若應警方要求申請「不反對通知書」，將大幅度增加各會的文書工作。他笑言政府本應鼓勵跑會等體育團體多辦活動，消耗市民精力來「維穩」，現在卻背道而馳，「真係唔知佢哋諗咩。」他認為，跑步活動本身風險甚低，警方不予批准的可能性很低。
《蘋果》向警方查詢要求跑會申請「不反對通知書」的原因，以及至今共聯絡多少個團體，至截稿前未獲回覆。

民主黨立法會議員林卓廷對警方的要求感到極度荒謬，完全無法想像和接受，「真係一個天大的笑話」。他質疑日後一班市民若相約去踩單車，或者警察在公眾地方集訓步操，是否也要先申請不反對通知書？他相信事件是源於部份警隊中人矯枉過正，才會作出如此荒謬的決定，「咁搞法咪仲衰過大陸，大陸都唔會咁啦」

屌講乜撚嘢五大訴求

On99

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

金仔都甘拜下風

WTF

cls
香港唔係police state真係冇人信

單車徑變暴徒集中地了

跑步都唔撚得？又體育無價值？

遲下拉撚晒gym room啲人告你非法集結

可能係唔想示威者有組織咁練體能練跑
之前有傳温馨提示過香港啲搏擊教練

呼吸要唔要？

咪又向高院申請返禁制令，禁制警方要求跑步要申請不反對通知書，做法遺反人權，同基本自由

以後一切集體活動都要申請, 踢波, 行山, 聚會, 飲宴, 彌撒, 講座, 返學, 返工, ...

下年搞ocamp班大學生洗唔洗申請不反對通知書

運動場都唔得？！咁學校搞陸運會都要
gym room都要日日申請
如果話gym room私人地方，咁康文處啲體育館要啦

死啦我報咗渣馬
到時點算好呢

要, 如果唔係又會防暴速龍TG水砲

推

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[分析] 和你 返工 1.0 (希望可見到2.0出現)

我想再有一次超級和你塞!!!!

啲舖頭要申請不反對通知書未，日日都咁多人

創意抗爭

搞和理跑
搞和理踏

中學早會/陸運會/旅行都要不反對通知書

屌你老味

我最鍾意跑步

魔警, 惡撚過皇帝

怕你跑得快過班狗呀嘛
我都話班狗應該試下四隻腳跑 咪唔會跑唔過人囉

幾時到落街吸呼都要申請不反

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

幾時開始呼吸需申請不反對通知書

好快會

攬炒

push

渣馬

一人一個dumbbell掟撚死班狗

拜山都要不反

食屎狗閪 到清算個日就冚家鏟

他笑言政府本應鼓勵跑會等體育團體多辦活動，消耗市民精力來「維穩」，現在卻背道而馳，「真係唔知佢哋諗咩。」

重點係呢句

hk is a police state

其實返工如果間公司多個30人係未都要申請不反
返學又係
啲來港旅行團超過30人申請咗不反未?

返學返工使唔使呀，屌你老母！

我諗係自己屋企住都要申請不反對通知書

痴撚線

dklm

個腦到底裝乜

啲跑步撚應該好多離地藍絲係入面，應該估唔到終於燒到佢哋身上

照跑係咪會有防暴嚟拉人呀

我支持阿
將香港人既自由越收越窄
遲下出街食飯睇戲都要通知書
唔知班傻閪藍絲會有咩反應
好期待

大媽唔識申請, 唔可以跳廣場舞

康樂文娛有豁免呀DLLM死黑警

北韓人都可以跑下步

如果到呢一刻個跑會仲有“不同政見”嘅人覺得警察無問題，咁真係死左佢好過喺度做人獻世

即係 支那國內做法

所有群眾活動一定要申請 備案

發現香港政府的做法完全係學晒上便果套，再搬落黎
根本不出五年全方位已經可以融合

當時警方就口頭表示，警方其實沒有興趣知道這些體育活動，申請與否也不要緊。

今天的我又打倒昨日的我

已經失去立法原有意義.......跑步都要通知，係咪白痴！

冇經濟價值

幫手入嚟推下post

星期日有集會！！！

不如快啲起集中營啦屌

咁30個朋友去公園野餐係咪要申請

dklm cls

［極重要］咪撚推哩個po！！害死手足！！

我一家七口住埋一齊會唔會告我非法集結

大撚曬咁

需要運動發燒友集會

咪好似平日要佢查案咁樣
真係要佢做野個陣又係度推推推，淨係掛住蛇案
郁少少又恐嚇你，話如果要追究就charge埋報案人

HIIT 街頭健身

上網隨便搵都大把教學 係屋企做又得

不過班藍屍廢老跑會就慘D 中槍 成撚日霸住D跑道 抵撚死

睇來我去公廁柯個屎都要申請不反對

I like this

黑犬想點呀點。。。。
黑犬死全家

黑警又比新idea
係時候搞返個和你跑黎示威

我地再唔贏下年大學都比中共清洗埋

洗腦集中營代替Ocamp

跑步都要申請
跑步都當遊行

「收到交通總部轉介，提醒該會根據《公安條例》，任何在公路、大道或公園舉行，而出席人數超過30人的公眾遊行，主辦團體須最少要7天前以書面方式，由組織人或其代表親自交予警署，知會警務處處長有關活動。」

「警方聲稱即使在運動場練跑，也要向警方提供時間、路線和活動後聚餐的地點。」

聽日3點尖沙咀見

屯門公園跳老舞使唔使申請？

仲惡過大陸

咁就啱啦，
支持愈搞愈大，愈燒愈廣
嗰啲咩唔理政治嘅人，要佢地上一堂

大陸d大媽成百個人喺商場側邊跳廣場舞都唔駛申請不反對通知書啦
真係仲衰過公安

解釋警隊 刻不容緩

連去到跑步一直以黎咁相安無事, 不分黃藍的都要搞,
班失控狗繼續搞啦 .. 呢個政府再繼續為班失控狗充權啦 ....

全球10國掀反極權政府行動 聯合國促市民和平上街抗爭
香港、黎巴嫩、西班牙、智利、厄瓜多爾、伊拉克、玻利維亞、埃及、印尼和海地

七大起因：人權、警暴、平等、公義、政府貪腐、自由、全球民主化

全球各國爭相效法香港「be water」（似水無形）戰術

抗議者：「我們30年都活在他們的謊言中，他們坐在城堡裡犧牲著人民人權和自由作為代價。」

CNN記者：「改革包括要砍掉50%，現任跟前朝資深官員，還有國會議員的薪水。」

伊拉克切斷全國網路、禁止人權發展 伊拉克人民：「把我們殺光，或把政府換掉！」

黎巴嫩導火線：「市民用WhatsApp 政府竟敢收稅」

黎巴嫩市民：「我們來這裏不是為了WhatsApp，我們是為了一切事情：燃油、食物、麵包，一切一切，」這事件引發民眾不滿，認為侵犯人權，紛紛走上街頭抗議，儘管事後政府緊急撤回新稅法，但仍舊無法平息眾怒。

未反送中前我篤鳩樓下違例泊車足足篤左成個月先肯做野
1823, 1823app, 狗屋直線電話都打齊晒，有撚晒證據，都唔願做

好撚辛苦，明明黑警權力日日都擴張緊，慢慢連文宣同任何公眾活動都要禁制，點解咁多人嘅注意力仲係喺啲濕鳩鎖碎事到，屌，聽日梳事巴利公園見，112一定要出呀仆街

Dklm

Police state

同時間無去跑個班人洗唔洗驚到咁

真心咁講，香港人反抗口號就叫得多，但香港人嘅勇氣仲只係緩步增加，，距離真反抗真係差太遠，仍需努力

[禁制令]禁止警察改裝正規制服

踢波夠一隊人告非法集結
落草地踢同對面踢告非法集結
踢完入更衣室沖涼告非法集結
返工告非法集結 搭車告非法集結
過兩日肚入面有雙胞胎又告非法集結
咁驚不如連街都唔好比人出啦

比著智利
班黑警仲有無咁安樂

唔得既，十八區和你跑，齊齊交過萬份通知書

唔L 係呀

揾日遍地跑步 集體去運動場練跑 強身健體

以後多過3人嘅聚會都要申請 我黑警話嘅 有任何不滿pprb

弱智無下限

呀嬸無得做晨運 大媽無得跳舞

我有權 去練跑
下次集會你信唔信全香港人同你一齊街跑吖嗱

所謂跑步界係勁多藍屍, 同埋好多所謂唔理政治為穩定泛民成日搞事做乜撚果 d ...

落街踢波都要入紙申請

CLS

好事，等更多人醒覺

不如以後全香港人有咩大大小小家人朋友聚會都去入紙不反對

擺酒都要不反對啦咁
咁多人

領先全球 屌你老母

好似GBA模擬市民咁跑步都拉你

香港人咁鐘意返工
快啲入紙申請返工
唔係一陣喺地鐵站行都變左遊行非法集結

cls

啱喎，唔應該太夜放工，無地鐵

戇鳩

咁撚有創意
肯定全球首創
唔係唔話比美國同全世界知嘛

———————————-
10.27 下午三點 尖沙咀 追究警暴
11.2 SOS 百萬人維園集會

已經同大陸一樣了

監控無孔不入

改做中銀馬拉松就無事

香港運動發展俾黑警搞衰左

權力無限大

宵禁繼續

小心有畜龍追

o camp

喂屌真係痴撚線架喎

Push

國際笑話

搭巴士都成百人
搭地鐵成千人
洗唔洗申請？

推！

每次上車前都打去警署問下要唔要申請

可以好似上次太空館激光活動咁
食住個新聞即刻攪個跑步活動
容易號召到多d人

唔好要手足咁大犧牲啦

根本有人唔想完，撩交打

真係on撚鳩

on撚9 黑警大撚晒咩屌你老母

申佢老母

咁大家事無大小都同驚慌申請不反對通知書
超合作運動正式啟動

和理跑

6月時
離地撚：唔好同我講政治，你唔搞事警察點會拉你

終於燒到埋身
離地撚：我屌你老母臭閪死黑警

藍絲就算個女俾狗強姦燒到冚家剷咁都會好開心咁爭住含撚

有冇申請不反對通知書教學
我都想申請 係時候搞下reu約下跑步

行動post互推大行動！

香港人發生咩事？

班藍絲結果咪唔跑
比人迫就向後縮, 香港人性格

超合作運動正式啟動

班狗做乜撚野

呢單野要向國際宣傳 ...

有本事咪放堆出籠去追班跑手囉...我就唔信佢地追到

邊度食飯都要通知，咁以後擺酒或者萬歲係咪都要七日前同警察講聲

以後商場SHOW, 酒吧, 演唱會全部都要申請不反對通知書

開心，一見樓下班阿叔阿姐跳[小蘋果]就報警告佢地非法集結，齊齊守法啦

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

你唔理政治﹐政治都會主動搞尻你嘅好例子

洗撚理佢咩
以後所有集會都唔撚洗同佢地交代

擾民

咁以後中學嘅秋季旅行

班人邊撚到會醒
咪又係會覺得示威搞事搞到燒埋自己

同以前有人話反抗會令中共鎮壓
連少少自由都冇埋一撚樣

解決提出問題既人就冇問題

屌癡撚線

直頭係啦，係入邊操練
老屈埋barbell, dumbbell 係武器

十八區日日跑步踢波打波游水做運動，如果全部入紙申請不反對通知書會點

屌西都要申請 生仔都要申請
出咗反對通知書唔準生

推俾美國英國睇！

祈禱會1:30人
祈禱會2:30人
...
...
...
祈禱會1000:30人

完

係咪on撚9?
毅進仔你邊位啊 跑步都管
管掂你警嫂未
日日做狗閪趴係床俾大sir後入啊

應該掉轉諗

祈禱會1： 31人
祈禱會2： 31人
…
…
…
祈禱會1000：31人

全部申請不反對通知書

on9

我都覺得係 ...而且班友 WFC , 總之跑會搞掂左, 佢地照去上堂就得..
加上好多跑會教練都有教紀律部隊, 邊會留難佢..

唔俾人跑得快過popo

黑闣到呢，呢班死黑警

垃撚圾公安條例

學校旅行要唔要申請不反？

小朋友喺遊樂場玩荷仔公要唔要不反？

食tg

PE 堂圍住學校跑都要申請

告得你幾多

全民跑步日要出現喇

反抗

推去美國 屌啦聲

97後又整返呢樣濕鳩嘢出嚟

將軍澳有單車襲過警架

做得藍絲都係委曲求存, 苟且偷生
唔會話無得練跑佢地就覺得政府衰
佢地會幫黑警合理化之餘仲會認為係年輕人累到佢地無得練跑添

跑會 we connected

所以做得藍絲都係死士
政府殺自己全家凍結資產都係因為黨係無可奈可之下做出既決定
暴徒應該要向藍絲學野

真係on9
跑步都唔撚得
直接宵禁乜柒都冇撚做啦

有冇twitter tweet講呢樣可以推

真係on撚9

留名等全民反狗
唔知有冇呢日

公園跳大媽舞又唔見班狗話非法集結？

大家睇睇

不如下次搞集體返工，然後集會，等佢地搞返工要申請不反對通知書

國際人權公約去咗邊